<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Twitter | Aprendiz de Inovador]]></title>
  <link href="http://www.innovador.com.br/blog/categories/twitter/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.innovador.com.br/"/>
  <updated>2014-06-24T05:50:55-03:00</updated>
  <id>http://www.innovador.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Valdir Torres Borges]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Uso Do Twitter Para Aulas E Informações Educacionais]]></title>
    <link href="http://www.innovador.com.br/blog/2014/06/24/uso-do-twitter-para-aulas-e-informacoes-educacionais/"/>
    <updated>2014-06-24T05:23:37-03:00</updated>
    <id>http://www.innovador.com.br/blog/2014/06/24/uso-do-twitter-para-aulas-e-informacoes-educacionais</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Este post tem a intenção de incentivar os internautas a utilizar o Twitter para o ensino.
Como muitos sabem, o Twitter é caracterizado por justamente ser curto e conciso. Logo, devemos ir direto ao assunto.
Hoje em dia, os professores têm como desafio não só ensinar, mas capturar a atenção dos alunos e é aí que as redes sociais entram e no nosso caso Twitter.</p>

<p>Muitos perfis ou pessoas contam histórias com apenas 140 caracteres por dia.</p>

<p>Por exemplo, No ano de 1912, em abril, o Titanic colidiu em um iceberg e foi a pique no Oceano Atlântico. Quase todo mundo já ouviu falar disso. Os detalhes, entretanto, vieram em uma singela homenagem. A tragédia completou 100 anos em 2012 e Paul Sawer, repórter do Next Web, usou o Twitter para relatar essa história. Em abril, mês do trágico evento, Sawer publicou vários tweets sobre o afundamento. Somado aos 140 caracteres diários, foram publicadas fotos, desenhos e informações sobre o caso. Estima-se que pelo menos 80 mil pessoas leram e seguiram os tweets.</p>

<p>O repórter não foi o primeiro a fazer isso. A Segunda Guerra Mundial muitas vezes foi contada pelo Twitter desde 2011 e a ideia é continuar até 2017. Alwyn Collinson, de 24 anos, formado em história pela renomada Universidade de Oxford, Reino Unido, é o mentor do projeto. O objetivo é envolver as pessoas de tal modo a viver a situação, recurso usado por alguns historiadores. A conta é atualizada mais ou menos 40 vezes por dia. Muitos posts são comoventes, como o caso de uma enfermeira que contou que teve que deixar pessoas morrer no corredor por não haver espaço na enfermaria. Mais de 250 mil internautas seguem a sua conta.</p>

<p>Há muito mais no Twitter. Há um perfil, por exemplo, que conta um caso fictício sobre uma jovem que vive nas ruas de Berkeley, nos EUA. Vale ressaltar que a maioria absoluta dos tweets são em inglês, embora, tenha voluntários se oferecendo para tradução em muitos idiomas.</p>

<p>Os exemplos mostrados são para o ensino de história, mas pode ser muito bem utilizado para matemática e física.</p>

<p>Que tal postar tweets com desafios matemáticos e problemas de física?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
